\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Abends treten Elche aus den D"unen} 
\index[in]{Abends treten Elche} 
\index[vw]{Abendlieder!Abends treten Elche}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/abendstretenelche} 
\end{figure}

\begin{picture}(0,0)
\put(-105,-318){\includegraphics[width=65mm]{./Lieder/Bilder/elch}} 
\end{picture} 

%\begin{tabbing} 
%\=Abends treten \=Elche aus den \=D"unen, ziehen von der \=Palve an den %S\=trand.\kill
%\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
%Abends treten Elche aus den D"unen, ziehen von der Palve an den Strand.\\

%/: W\=enn die N\=acht, wie \=eine gute M\=utter\kill
%\>\bf d\>\bf a\>\bf d\>\bf a\\
%/: Wenn die Nacht, wie eine gute Mutter\\

%\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ leise deckt ihr T\=uch auf Haff und L\=and. :/\kill
%\>\bf E\>\bf a\\
%\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ leise deckt ihr Tuch auf Haff und Land. :/\\
%\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Ruhig trinken \=sie vom gro"sen \=Wasser darin Sterne \=wie am Himmel \=stehn.\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
2. Ruhig trinken sie vom gro"sen Wasser darin Sterne wie am Himmel stehn.\\

/: \=Und sie \=heben \=ihre starken \=K"opfe lautlos in des \=Sommerwindes \=Weh'n.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
/: Und sie heben ihre starken K"opfe lautlos in des Sommerwindes Weh'n. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Langsam schreiten \=wieder sie von \=dannen, Tiere einer l\="angst versunk'nen \=Zeit.\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
3. Langsam schreiten wieder sie von dannen, Tiere einer l"angst versunk'nen Zeit.\\

/: \=Und sie \=schwinden \=in der Ferne \=Nebel, wie im hohen \=Tor der Ewig\=keit. :/\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
/: Und sie schwinden in der Ferne Nebel, wie im hohen Tor der Ewigkeit. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Heinrich Eichen - Weise: nach Gerd Lascheit\\
aus Ostpreu"sen\\
FA: 1 GB: 6 LB: 3 TS: 138
\end{angaben}
